
% \usepackage{microtype}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[
hmargin=1in,
vmargin=1in,
]{geometry}
\usepackage{url}
\usepackage{babel}
\usepackage{varioref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{xspace}
\usepackage{array}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{color}
\usepackage{pifont}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{tikz}
\usepackage{keystroke}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{minted}
\usepackage{comment}
\usepackage{hyperref}            % <-  must  be the  last  package inclusion  to
                                 % prevent some conflicts.
\hypersetup{
  linkbordercolor={red!90!black!30!white},
  citebordercolor={green!70!black!30!white},
  urlbordercolor={blue!30!white},
  pdfborder={0 0 .5},
  pdfborderstyle={/S/U/W 1},
}


\makeindex
\makeatletter
\renewcommand{\headrulewidth}{1pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{1pt}
\headheight 15pt
\headsep 1em
\footskip 30pt
\fancyhf{}

\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\nouppercase #1}{}}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection\ #1}}

\fancyhead[RO]{\nouppercase{{\rightmark}}}
\fancyhead[LE]{\nouppercase{\leftmark}}

\fancyfoot[LO, RE]{Ensimag --- \@date{}}
\fancyfoot[RO, LE]{\thepage /\pageref{LastPage}}

% Espace insécable
\DeclareUnicodeCharacter{00A0}{~}
\DeclareUnicodeCharacter{26A0}{\warningsign}
\DeclareRobustCommand\warningsign{%
  % NB: I propose using this more explicit (and public domain) glyph: we could
  % also use the "⚠" symbol directly in the source, but it requires using the
  % not-so-supported utf8x option for inputenc, plus some other hacks...
  % Old sign was \Radioactivity
  \includegraphics[height=1em]{warning-sign.pdf}%
}

\pagestyle{fancy}
\fancypagestyle{plain}{
   \fancyhf{}
   \fancyfoot[LO, RE]{Ensimag --- \@date{}}
   \fancyfoot[RO, LE]{\thepage /\pageref{LastPage}}
   \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
}
\def\cleardoublepage{\clearpage\if@twoside
   \ifodd\c@page\else
   \hbox{}
   \thispagestyle{empty}
   \newpage
   \if@twocolumn\hbox{}\newpage\fi\fi\fi
}



% NB:  Home-made  hack  to  skip  already  notified messages  « not  yet  to  be
% forgotten ». That's mainly for collaborative work and important reminders.
\newcommand{\skipnexttime}[3]{%
  \begingroup%
    \immediate\write\@mainaux{%
      \string\expandafter\string\gdef\string\csname%
      \space SkipErrorState#1\string\endcsname{notified}}%
    \edef\xxxxx{\csname SkipErrorState#1\endcsname}\relax%
    \if\xxxxx\@empty\relax%
      #2%
    \else%
      #3%
    \fi%
  \endgroup%
}

% NB: stopmode selective messages:
\newcommand{\TODO}[1]{%
  % \ifnum\interactionmode=1% if stopmode...
  % \expandafter\@warning%
  % \else%
  \skipnexttime{\number\inputlineno}{%
    \errmessage{(Note this message will be skipped upon subsequent compilations) #1}%
  }{%
    \message{Ignoring already notified error message...}%
    \@warning{#1}%
  }%
  % \fi
}
\makeatother

\newcommand{\authorsize}{\Large}



% tool name font family n shape definition:
\let\tool\sf


\newcommand{\lancerkonqueror}{Dans le menu « IceWm »,
  « Applications », entrée « Konqueror »}

\newcommand{\lancernautilus}{%
  Pour lancer \FB, cliquez sur l'icône « poste de travail » (ou
  « Computer ») sur le bureau, ou
  choisissez un répertoire dans le menu « Raccourcis » (ou « Places »).}

\newcommand{\proceduredelogout}{Pour terminer votre session, cliquez
  sur le menu « Système » en haut de l'écran, puis choisissez dans le
  menu d'éteindre ({\em Shut Down}) la machine (à choisir de
  préférence) ou de terminer la session ({\em Log Out ...}, ou {\em
    Se Déconnecter}) en gardant la machine allumée (pour qu'un
  autre utilisateur puisse s'identifier juste après vous).
}

\newcommand{\unix}{Unix\xspace}

\newcommand{\ensimag}{Ensimag\xspace}

\newcommand{\source}[1]{\mbox{\tt #1\xspace}}

\newcommand{\meta}[1]{\mbox{{\it #1}}}

\newcommand{\clavier}[1]{\keystroke{#1}\xspace}

\newcommand{\nouveau}[1]{\textbf{#1}\xspace}

\newcommand{\important}[1]{\textbf{#1}\xspace}

\newcommand{\etranger}[1]{\emph{#1}\xspace}



% macros/env: avances: pour souligner les points durs, les nuances et
% concepts non-triviaux exercice: exercices numérotés
% \begin{todo}[auteur]: pour donner son avis, a remplacer par une
%   macro vide pour la version finale

%   Tentative de plus joli ... (Matthieu)
%   Modifs Giovanni + Nicolas Berthier

% NB: simplified those systematic definitions...

\newenvironment{notice}[2]{%
  \vspace{1em}%
  \noindent\begin{minipage}{\hsize}%
    \begin{tabular}{m{.23\linewidth}m{\linewidth}}\centering\bf%
      #1 &%
      \begin{minipage}{.7\linewidth}%
        \hrule\vspace{1em}{\bf \par #2}%
      }{%
        \vspace{.9em}\hrule%
      \end{minipage}%
    \end{tabular}%
  \end{minipage}%
  \vspace{1em}%
}

\def\defnotice(#1)(#2){%
  \newenvironment{#1}[1][]{%
    \begin{notice}{#2}{##1}%
    }{%
    \end{notice}%
  }%
}

\defnotice(avances)({\Huge\ding{43}} \\ Le~saviez-vous~?)%
\defnotice(rems)({\Huge\ding{43}} \\ Remarque...)%

% Comme le style est super beau, je fais la même chose pour mettre en
% exergue les "Attention !" (Grégory)

\defnotice(attention)({\Huge⚠} \\ Attention~!)%
\defnotice(jeudepiste)({\includegraphics[width=4em]{fleche.pdf}} \\ Jeu de piste)%

% Pour faire référence au Wiki :
\newcommand{\ensiwiki}[1]{ section {\it « \href{http://ensiwiki.ensimag.fr/index.php/#1}{#1} »}}

% Exercices
% ancien env: \newtheorem{exercice}{Exercice}
\newtheorem{exo}{Exercice}
% ancien exercice avec une commande: passage en env avec tcolorbox
% \newcommand{\exercice}[2]{\medskip
% \noindent
% \begin{tikzpicture}
% \draw (0,0) node[text width=\linewidth,minimum size=6mm, rectangle,draw=black,rounded corners=1ex,very thick] {%
% % \newtheorem inserts a space before. Cancel it
% \vspace{-1em}%
% \begin{exo}[#1]
% #2
% \end{exo}
% };
% \end{tikzpicture}
% }
\newenvironment{exercice}[1][]{%
  \begin{tcolorbox}[colback=white,colframe=black]
    \begin{exo}[#1]%
    }{%
    \end{exo}%
  \end{tcolorbox}%
  }

% code

% NB: y-a-il un équivalent  à `\NoAutoSpaceBeforeFDP' pour la séquence
% `--' ? Pour le moment, il faut mettre `-{}-' dans le code.
\newenvironment{code}{

  \NoAutoSpaceBeforeFDP
  \vspace{1em}
  \hspace{.02\hsize}\begin{minipage}{.9\hsize}%
    \begingroup%
    \tt\obeylines%
    \xspace}{
    \endgroup%
  \end{minipage}
  \vspace{1em}

}

\newcommand{\todo}[2][auteur]{
   {\vspace{1em}\color{magenta}\noindent\fbox{\parbox{.97\hsize}{
      {\bf TODO (#1) : } \\ #2
   }}}
}
\newcommand{\rem}[2][auteur]{
   {\vspace{1em}\color{blue}\noindent\fbox{\parbox{.97\hsize}{
      {\bf REMARQUE/QUESTION (#1) : } \\ #2
   }}}
}
% todo pour la version finale
% Décommenter pour la version "draft". Ne pas commiter les versions
% avec todo et rem activés (pour éviter les erreurs à l'envoi à la
% repro ...)
\renewcommand{\todo}[2][]{}
\renewcommand{\rem}[2][]{}

% Page de garde Latex

 \renewcommand\maketitle{%
 \makeatletter%
 \begin{titlepage}%
   \begin{flushright}%
     \includegraphics{ensimag.pdf}%
   \end{flushright}%
   \let\footnotesize\small \let\footnoterule\relax \let \footnote%
   \thanks \null\vfil %\vskip 60\p@ %
   \begin{center}%
     {\Huge\textbf{Initiation à \unix\\%
 ---\\ \vskip 1em%
 L'environnement de travail à \vskip 1em l'\ensimag}}% \par}%
     \vskip 3em%
     {\LARGE \lineskip .75em%
       \begin{tabular}[t]{c}%
         \authorsize Olivier Alphand \and%
         \authorsize Nicolas Berthier \and%
         \authorsize Bernard Cassagne \and%
         \authorsize Catherine Cassagne \and%
         \authorsize Giovanni Funchal \and%
         \authorsize Grégory Mounié \and%
         \authorsize Matthieu Moy \and%
         \authorsize Simon Nieuviarts \and%
         \authorsize Florence Perronnin%
       \end{tabular}\par}%
     \vskip 1.8em%
     {\large Rentrée 2017 \par}% % Set date in \large size.
   \end{center}\par\vfil\null%
   %\@thanks \vfil\null%
 \end{titlepage}%
 \makeatother
 }


